%% Dokumenteinstellungen %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\documentclass[a4paper,oneside,12pt]{scrartcl}

%% Deutsche Anpassungen %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[ansinew]{inputenc}
\usepackage{lmodern} %Type1-Schriftart für nicht-englische Texte

%% Packages für Grafiken & Abbildungen %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{graphicx} %%Zum Laden von Grafiken
%\usepackage{subfig} %%Teilabbildungen in einer Abbildung
%\usepackage{tikz} %%Vektorgrafiken aus LaTeX heraus erstellen


%% Packages für Formeln %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{amsfonts}


%% Andere Packages %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\usepackage{a4wide} %%Kleinere Seitenränder = mehr Text pro Zeile.
\usepackage{fancyhdr} %%Fancy Kopf- und Fußzeilen
%\usepackage{longtable} %%Für Tabellen, die eine Seite überschreiten
\usepackage{lastpage}
\usepackage[raggedright]{subfigure}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% TODO
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% 
% 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Optionen / Modifikationen
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\input{Einstellungen}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% DOKUMENT
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}

\title{Praktikum 4.2: Aktives Filter}
\date{\today}
\author{Cyril Stoller, Marcel}
\maketitle

%% Inhaltsverzeichnis %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\tableofcontents %Inhaltsverzeichnis

%\pagestyle{fancy} %%Ab hier die Kopf-/Fusszeilen: headings / fancy / ...

\vspace{2cm}

\begin{abstract}
	
\begin{center}
	Dieser Bericht ist ergänzend zum Laborjournal und enthält vertiefte Diskussion der gemessenen Resultate, sowie eine Beschreibung der
\end{center}
	
\end{abstract}

\vspace{2cm}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%                                                         %%
%%         Kapitel / Hauptteil des Dokumentes              %%
%%                                                         %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%



\section{Ziel}

Dieser Bericht beinhaltet genaue Angaben zur Durchführung und eine Diskussion des Versuches Aktive Filter im Modul BTE5032.02. Das Ziel ist es, die im letzten Semester erlernte Filtertheorie in der Praxis nachzuvollziehen und zu vertiefen. Dazu wird ein Aktives Filter diemensioniert, aufgebaut und ausgemessen. Die Resultate werden anschliessend mit Resultaten aus einer Simulation verglichen.

\section{Einleitung}
\subsection{Motivation}

\subsection{Aufgabenstellung}
Die Aufgabenstellung ist unter \url{http://moodle.bfh.ch/course/view.php?id=3380} oder im Anhang zu finden.

\section{Durchführung}

\subsection{Theorie}

\subsection{Dimensionierung}
Bei der Dimensionierung sind wir genau nach der Aufgabenstellung gegangen. Zuerst haben wir das \beta berechne.

Um die Werte genau zu erreichen, haben wir bei den Widerständen R1 und R3 zusätzlich ein Potentiometer in serie geschaltet. Somit bleibt einen gewisser Spielraum um die Schaltung sauber abzustimmern.

\subsection{Simulation}
Die Simmulation wurde in LT Spice durchgefürht. Da in der Aufgabenstellung der OpAmp LM741 vorgegeben ist, mussten wir diesen zuerst noch im Spice hinzufügen. 
Danach die Simulation gemäss dem Schema aufbauen und die Werte entsprechend der Dimensionierung wählen. Die Widerstände haben wir in der Simulation genau auf den berechneten Wert eingestellt. Bei der realen Schaltung haben wir einen Näherungswert genommen und mit einem Potentiometer in Serie zum Widerstand den Wert genau abgeglichen.


\subsection{Aufbau}
Der Aufbau auf der Steckplatte hat uns am meisten Schwierigkeiten bereitet. Gleich zwei mal hatten wir einen Fehler im Aufbau. 


\subsection{Messung}
Messmittellieste ist im Anhang zu finden.

\subsection{Fehlerabschätzung}

\subsection{Diskussion}


\section{Schlussfolgerung}
Als Fazit können wir sagen, dass wir mit hilfe der Anleitung die Dimensionierung gut durchführen konnten. Leider haben wir beim Aufbau zu viel Zeit verloren, die uns danach gefehlt hat, um die Auswertung noch detailierter zu gestalten. So hatten wir zum Beispiel keine Zeit mehr die Güte anhand der Bandbreite und der Mittenfrequenz nachzukontrollieren. 

\section{Literaturverzeichnis}

\section{Anhang}

\end{document}
